\section{N-Body-Problem - MPI}

\begin{enumerate}[label=\alph*.]
  \item \textbox{
    In einem zwei-dimensionalem Universum (Fläche) befinden sich mehrere Objekte.
    Für diese Objekte wird angenommen, dass sie eine Masse haben, aber keine Fläche einnehmen (Massepunkte).
    Die Massepunkte ziehen sich gegenseitig an.
    Die Anziehungskraft wird durch die Masse und die Entfernung voneinander bestimmt.
    Entwickeln Sie einen Ansatz für die Simulation der Objekte im Universum.
    Beschreiben Sie, welche Annahmen Sie treffen und gegebenenfalls, welche Vereinfachungen von Ihnen eingeführt werden.
    Legen Sie eine Endbedingung für die Simulation fest.
    Bestimmen Sie den Aufwand, eines sequentiellen Verfahrens, welches den von Ihnen entwickelten Ansatz umsetzt.
    Zur Überführung in eine parallele Bearbeitung des Problems wählen Sie eine geeignete Aufteilung des Problems.
    Legen Sie dar, welche Randbedienungen und Voraussetzung zu der von Ihnen vorgeschlagenen Aufteilung geführt haben.
  }

  Ein "unendliches" 2-dimensionales Koordinatensystem beinhaltet die
  Massepunkte.
  Ein Massepunkt (Teilchen) besitzt:
    * Eine Masse (mass)
    * x und y Koordinate
    * Kraftvektor fx, fy
    * Geschwindigkeitsvektor vx, vy

  Endbedingung: Zeitschritte T (im Code definiert als Makro)
  In jedem Zeitschritt bewegen sich die Teilchen basierend auf dem Newton'schen
  Gravitationsgesetz und einem Zeitschritt dT = 10. Die Geschwindigkeit bleibt und wird im
  nächsten Zeitschritt mitberechnet.

  \item \textbox{
    Entwickeln Sie ein paralleles Programm auf Basis des von Ihnen entworfenen Ansatzes (Aufgabe 3-2a).
    Verwenden Sie für die Kommunikation zwischen den verschiedenen Prozessen MPI/MPICH.
    Das Programm ist so zu implementieren, dass es beliebige, aber feste, Flächen, Massepunkte und Ausgangsplatzierungen der Massepunkte bearbeiten kann.
    Zudem soll das Programm auf beliebig vielen Knoten, deren Anzahl aber vorgegeben wird, eines Cluster-Systems arbeiten können.
    Messen Sie die Laufzeit des Programms auf 1, 2, 4 und 8 Prozessoren.
  }

  \textbox{
    Kurzbeschreibung des genutzten Ansatzes.
  }

  Parallelisierung: Ring-Pipeline
  Jeder Prozessor erhält eine Teilmenge aller Teilchen.
  In jedem Zeitschritt gibt bekommt jeder Prozessor einmal alle Teilchen und kann
  somit für seine Teilchen die Kraft bestimmen.
  Die Teilchen werden in einem Ring weitergereicht, das bedeutet Prozess 0 berechnet zunächst
  für jedes seiner Teilchen die Kraft zu den seiner anderen. Im nächsten Schritt schickt er seine
  Teilchen an den "nächsten" Prozess (z.B.: Bei 4 Prozessoren an Prozess 3) und bekommt von
  Prozess 2 die Teilchen. Nachdem die Pipeline durch ist, werden die neuen Positionen berechnet.

  \textbox{
    Dokumentierte Programmcode.
  }

  \lstinputlisting[language=C]{src/02/marco/nbody.c}

  \textbox{
    Ergebnisse der Laufzeitmessungen und Interpretationen derselben Testdatensätzen.
  }

  N=200, T=1000. C:\#processes

  \begin{itemize}
    \item c(1)=Clocks: 3521047
    \item c(2)=Clocks: 1765492
    \item c(4)=Clocks: 1232911
    \item c(8)=Clocks: 1201597
  \end{itemize}

  \textbox{
    Bewertung der gewählten Aufteilung bezüglich Last auf den Knoten und Kommunikation.
  }

  Wir können anhand der Laufzeitmessungen sehen, dass wir durch die Parallelisierung eine kürzere Laufzeit haben.
  Wir sehen aber auch, dass die Verschnellerung mit erhöhter Prozessorzahl immer kleiner wird.
  Das erklären wir uns mit einem Kommunikations overhead.

\end{enumerate}
